{"transport":[{"level":"1","type":"word","question":"S√µidan m√∂√∂da teed, minuga j√µuad kiiresti kohale. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind juhitakse rooliga."},{"text":"Ma olen suurem kui jalgratas."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Laev","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"word","question":"Mind t√µugatakse jalgadega edasi, laps v√µib minuga m√§ngida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaks ratast."},{"text":"Olen populaarne m√§nguasi √µues."}],"options":[{"label":"T√µukeratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üõ¥"}},{"level":"3","type":"word","question":"Mind kasutatakse vees liikumiseks, ma ujun m√∂√∂da j√§rve. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on aerud."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Riidekapp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚õµ"}},{"level":"4","type":"word","question":"Mind kasutatakse tihti linnades, inimesed istuvad ja ma viin nad soovitud sihtkohta. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen osa √ºhistranspordist."},{"text":"Mind juhib bussijuht."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"5","type":"word","question":"Mind kasutatakse maastikul s√µitmiseks, mul on suured rattad ja ma olen k√µrge. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti nelikvedu."},{"text":"M√µned inimesed kasutavad mind metsas s√µitmiseks."}],"options":[{"label":"Maastur","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöô"}},{"level":"6","type":"word","question":"Mind kasutatakse √µhus lendamiseks, inimesed istuvad mugavalt minu sees. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind juhib piloot."},{"text":"Inimesed kasutavad mind pikkadeks reisideks."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"7","type":"word","question":"Mind kasutatakse r√∂√∂bastel liikumiseks, mul on vagunid ja ma √ºhendan linna teiste linnadega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind juhib rongijuht."},{"text":"Inimesed kasutavad mind pikemateks reisideks."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"8","type":"word","question":"Mind kasutatakse vees liikumiseks ja p√º√ºdmiseks, ma olen tihti kala jaoks l√µksuks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse kalap√º√ºgiks."},{"text":"Mul on aerud ja mootor."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Paadikas","isCorrect":true},{"label":"Laev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö§"}},{"level":"9","type":"word","question":"Mind kasutatakse maanteel s√µitmiseks, olen kahe rattaga ning jalgratturid meeldivad s√µita minuga ringi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind sportimiseks."},{"text":"Mul on pedaalid ja sadul."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"T√µukeratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"10","type":"word","question":"Mind kasutatakse vees liikumiseks ja sukeldumiseks, mul on toru, millest hingata. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse uurimiseks ookeanides."},{"text":"Inimesed kannavad mind ujumisel."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Sukeldumisvarustus","isCorrect":true},{"label":"Jet-ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"ü§ø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"word","question":"Ma olen v√§ike putukas, kes lendab lilledelt lilledesse. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu tiivad on l√§bipaistvad ja ma oskan mesilaste moodi mesilastega suhelda."},{"text":"Mul on kollane ja must triibuline k√µht."},{"text":"Ma armastan mesilillede magusat nektarit."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü¶ã"}},{"level":"2","type":"word","question":"Ma olen musta v√§rvi putukas, kes k√§ib ringi √∂√∂siti ja oskan kanda v√§ikeseid tulekera enda sabas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu k√µrvad on v√§ga tundlikud ja ma armastan √∂ist eluviisi."},{"text":"Olen seotud s√ºmboolselt tarkuse ja valgusega."},{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'N'."}],"options":[{"label":"Nastik","isCorrect":false},{"label":"Nahkhiir","isCorrect":true},{"label":"N√§√§r","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü¶á"}},{"level":"3","type":"word","question":"Mind tihti seostatakse suve ja suure kiirusega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire jooksja ja mu tagakehad on v√§ga pikad."},{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'J'."},{"text":"Mulle meeldib h√ºpata ja mu v√§rvus on enamasti must ja punane."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Jooksik","isCorrect":true},{"label":"Jaakobip√µu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üêû"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Kui loendada t√§hti A, B ja C, mitu t√§hte kokku on?","hints":[{"text":"Need t√§hestikus on esimeste seas."},{"text":"Arv on enne nelja."},{"text":"Viimane neist on C."}],"options":[{"label":"3","isCorrect":true},{"label":"4","isCorrect":false},{"label":"5","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen number. Kui v√µtad √ºheksa ja lahutad sellest kolm, mitu j√§√§b alles?","hints":[{"text":"Lahendus on suurem kui seitse."},{"text":"Vastus on enne kaheksat."},{"text":"Lahendus on arv √ºle viie."}],"options":[{"label":"5","isCorrect":false},{"label":"6","isCorrect":true},{"label":"7","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen number. Kui lisad kolm ja kaks kokku, siis mis arv tuleb?","hints":[{"text":"See number on enne kuut."},{"text":"Arv on suurem kui kolm, aga v√§iksem kui viis."},{"text":"Olen paarisarv."}],"options":[{"label":"4","isCorrect":true},{"label":"5","isCorrect":false},{"label":"6","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"4","type":"number","question":"Ma olen number. Kui v√µtad viis ja lisad sellele veel kolm, siis mis arv tuleb?","hints":[{"text":"Arv on enne √ºheksat."},{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Arv on suurem kui seitse."}],"options":[{"label":"8","isCorrect":true},{"label":"9","isCorrect":false},{"label":"7","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"5","type":"number","question":"Ma olen number. Kui jagad kaheksa kahega, siis mis arv tuleb?","hints":[{"text":"See number on enne viit."},{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Arv on suurem kui kolm, aga v√§iksem kui seitse."}],"options":[{"label":"4","isCorrect":false},{"label":"3","isCorrect":false},{"label":"2","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"6","type":"number","question":"Ma olen number. Kui v√µtad kuus ja lahutad sellest kolm, mitu j√§√§b alles?","hints":[{"text":"Arv on suurem kui kaks, aga v√§iksem kui viis."},{"text":"Lahendus on enne nelja."},{"text":"Arv on paarisarv."}],"options":[{"label":"2","isCorrect":false},{"label":"3","isCorrect":true},{"label":"4","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"7","type":"number","question":"Ma olen number. Kui lisad nelja ja kolm kokku, siis mis arv tuleb?","hints":[{"text":"Arv on enne kaheksat."},{"text":"Olen suurem kui kuus."},{"text":"Arv on v√§iksem kui k√ºmme."}],"options":[{"label":"7","isCorrect":true},{"label":"8","isCorrect":false},{"label":"9","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"8","type":"number","question":"Ma olen number. Kui v√µtad viis ja lisad sellele veel viis, siis mis arv tuleb?","hints":[{"text":"Arv on enne √ºheteistk√ºmmet."},{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Arv on suurem kui √ºheksa."}],"options":[{"label":"9","isCorrect":false},{"label":"10","isCorrect":true},{"label":"11","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"9","type":"number","question":"Ma olen number. Kui jagad k√ºmme kahega, siis mis arv tuleb?","hints":[{"text":"Arv on enne kuut."},{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Arv on suurem kui kolm, aga v√§iksem kui seitse."}],"options":[{"label":"4","isCorrect":false},{"label":"5","isCorrect":false},{"label":"2","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"10","type":"number","question":"Ma olen number. Kui v√µtad kolm ja lahutad sellest √ºhe, siis mitu j√§√§b alles?","hints":[{"text":"Arv on suurem kui √ºks."},{"text":"Olen enne kolme."},{"text":"Olen paaritu arv."}],"options":[{"label":"2","isCorrect":true},{"label":"1","isCorrect":false},{"label":"3","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}}]}